<?xml version="1.0"?>

<resources>

    <string name="app_name">রোবটিক্স পার্টস ইউজেস</string>

    <string name="btn_1">কম্পনেন্ট</string>

    <string name="btn_2">কোডিং বেসিক</string>

    <string name="btn_3">প্রজেক্ট</string>

    <string name="btn_4">পপুলার বোর্ড</string>




    <string name="arduino_t1"> Arduino একটি সহজে ব্যবহারযোগ্য হার্ডওয়্যার এবং সফটওয়্যারের উপর ভিত্তি করে একটি প্রোটোটাইপ প্ল্যাটফর্ম (ওপেন সোর্স)।
এটি একটি সার্কিট বোর্ড, যা প্রোগ্রাম করা যেতে পারে (একটি মাইক্রোকন্ট্রোলার হিসাবে উল্লেখ করা হয়) এবং একটি প্রস্তুত তৈরি সফটওয়্যার
 নামক নাম অডুডিওনো আইডিই (ইন্টিগ্রেটেড ডেভলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট), যা ব্যবহার করে Arduino বোর্ডে কম্পিউটার কোড লিখতে এবং আপলোড করতে
        ব্যবহার করা হয়।

আর্ডিনো একটি স্ট্যান্ডার্ড ফর্ম ফ্যাক্টর সরবরাহ করে যা মাইক্রো-কন্ট্রোলারের ফাংশনকে আরও অ্যাক্সেসযোগ্য প্যাকেজে রুপান্তরিত করে।\n




\n\nমূল বৈশিষ্ট্য হল -\n\n

Arduino বোর্ড বিভিন্ন সেন্সর থেকে এনালগ বা ডিজিটাল ইনপুট সংকেত Read করতে সক্ষম এবং এটি একটি মোটর সক্রিয়, LED চালু আথবা বন্ধ এবং
         অন্যান্য কর্মের সাথে সংযোগ একটি আউটপুট হিসাবে এটি সক্রিয় করতে পারবেন।

আপনি বোর্ডে মাইক্রোকন্ট্রোলারের নির্দেশগুলি পাঠিয়ে আপনার বোর্ড ফাংশনগুলি পরিচালনা করতে পারেন Arduino আইডিই (আপলোডিং সফ্টওয়্যার হিসাবে
        উল্লেখ করা হয়) মাধ্যমে।

অধিকাংশ পূর্ববর্তী প্রোগ্রামেবল সার্কিট বোর্ডগুলির বিপরীতে, বোর্ডে নতুন কোড লোড করার জন্য, আর্ডিনোকে হার্ডওয়্যারটির অতিরিক্ত অংশ (প্রোগ্রামার বলা হয়)
        প্রয়োজন হয় না।আপনি কেবল একটি ইউএসবি তারের ব্যবহার করতে পারেন।

উপরন্তু, Arduino আইডিই সি,সি ++ এর একটি সরলীকৃত সংস্করণ ব্যবহার করে, এটি প্রোগ্রাম শিখতে আরও সহজ করে তোলে।

অবশেষে, আর্ডিনো একটি স্ট্যান্ডার্ড ফর্ম ফ্যাক্টর সরবরাহ করে যা মাইক্রো-কন্ট্রোলারের ফাংশনকে আরও অ্যাক্সেসযোগ্য প্যাকেজে রুপান্তরিত করে।\n\n

        এখন, আমরা Arduino বোর্ডে বিভিন্ন উপাদান সম্পর্কে জানতে পারব। আমরা Arduino uno বোর্ড অধ্যয়ন করব কারণ এটি Arduino বোর্ড
        পরিবারের সবচেয়ে জনপ্রিয় বোর্ড। উপরন্তু, ইলেকট্রনিক্স এবং কোডিং দিয়ে শুরু করার জন্য এটি সেরা বোর্ড। কিছু বোর্ড নীচে প্রদত্ত একটি থেকে ভিন্ন
        কিছু দেখায়, কিন্তু বেশিরভাগ Arduino এর মধ্যে এই অংশগুলির বেশির ভাগই সাধারণ।

        </string>

    <string name="arduino_t2">

\n\n(1)Power ইউএসবি:\n\n

Arduino বোর্ড আপনার কম্পিউটার থেকে ইউএসবি তারের ব্যবহার করে চালিত হতে পারে। আপনাকে কেবল USB সংযোগটি USB সংযোগ (1) এ সংযোগ করতে হবে।

        \n\n(2)ব্যারেল জ্যাক:\n\nPower (ব্যারেল জ্যাক)Arduino বোর্ডগুলিকে ব্যারেল জ্যাক (2) এ সংযুক্ত করে এসি  পাওয়ার সাপ্লাই থেকে সরাসরি চালিত হতে পারে।


\n\n(3)ভল্টেজ রেগুলেটর:\n\n

ভোল্টেজ রেগুলেটরের ফাংশনটি আর্ডিনো বোর্ডে দেওয়া ভোল্টেজটি নিয়ন্ত্রণ করা এবং প্রসেসর এবং অন্যান্য উপাদানগুলির দ্বারা ব্যবহৃত ডিসি ভোল্টেজগুলিকে স্থিতিশীলকরা।


\n\n(4)ক্রিস্টাল অসিলেটর:\n\n

ক্রিস্টাল oscillator সময় সমস্যা মোকাবেলা Arduino k সাহায্য করে। Arduino সময় গণনা করে কিভাবে? উত্তর, ক্রিস্টাল অসিলেটর ব্যবহার করে। Arduino ক্রিস্টাল শীর্ষে
        মুদ্রিত সংখ্যা 16.000H9H। এটি আমাদের জানায় যে ফ্রিকোয়েন্সি 16,000,000 হার্টজ বা 16 মেগাহার্টজ।


\n\n(5,17)Arduino রিসেট:\n\n

আপনি আপনার Arduino বোর্ড পুনরায় সেট করতে পারেন, যেমন, শুরু থেকে আপনার প্রোগ্রাম শুরু। আপনি দুটি উপায়ে uno বোর্ড পুনরায় সেট করতে পারেন।
        প্রথম, বোর্ডে রিসেট বাটন (17) ব্যবহার করে। দ্বিতীয়ত, আপনি রিসেট (5) লেবেলযুক্ত Arduino পিনে একটি বাহ্যিক রিসেট বাটন সংযুক্ত করতে পারেন।

 \n\n(6,7,8,9)Pins:\n\n
        পিনের
পিনস (3.3, 5, GND, Vin)\n

3.3V (6) - সাপ্লাই 3.3 আউটপুট ভোল্ট\n

5V (7) - সরবরাহ 5 আউটপুট ভোল্ট\n

Arduino বোর্ড সঙ্গে ব্যবহৃত উপাদান অধিকাংশ 3.3 ভোল্ট এবং 5 ভোল্ট সঙ্গে কাজ করে।

GND (8) (গ্রাউন্ড) - আর্ডিনোতে বিভিন্ন GND পিন রয়েছে, যার মধ্যে কোনটি আপনার সার্কিটটিকে গ্রাউন্ড করার জন্য ব্যবহার করা যেতে পারে।

Pin (9) - এ পিনটিও এসিডেন বিদ্যুৎ সরবরাহের মতো বাহ্যিক শক্তি উত্স থেকে Arduino বোর্ডকে শক্তিশালী করতে ব্যবহার করতে পারেন।

\n\n(10)এনালগ পিন:\n\n

Arduino ইউএনও বোর্ডA0 - A5 মধ্যে পাঁচটি এনালগ ইনপুট পিন আছে। এই পিন আর্দ্রতা সেন্সর বা তাপমাত্রা সেন্সরের মতো একটি এনালগ সেন্সর থেকে সংকেতটি
        Read করতে পারে এবং এটি একটি ডিজিটাল মানের রূপে রূপান্তর করতে পারে যা মাইক্রোপ্রসেসর দ্বারা পড়তে পারে।


\n\n(11)প্রধান মাইক্রোকন্ট্রোলার:\n\n

প্রতিটি Arduino বোর্ড নিজস্ব মাইক্রোকন্ট্রোলার আছে (11)। আপনি আপনার বোর্ডের মস্তিষ্ক হিসাবে এটি অনুমান করতে পারেন। আর্ডিনোতে প্রধান আইসি
        (সমন্বিত সার্কিট) বোর্ড থেকে বোর্ডে সামান্য আলাদা। মাইক্রোকন্ট্রোলার সাধারণত ATMEL কোম্পানির হয়। আপনি Arduino আইডিই থেকে একটি
        নতুন প্রোগ্রাম লোড করার আগে আপনার বোর্ড কি আইসি জানতে হবে।


\n\n(12)ICSP পিন:\n\n

বেশিরভাগ ক্ষেত্রে, আইসিএসপি (12) একটি এভিআর, আডুডিনোর জন্য একটি ক্ষুদ্র প্রোগ্রামিং হেডার যা MOSI, MISO, SCK, RESET, VCC, এবং GND রয়েছে।
        এটি প্রায়শই এসপিআই (সিরিয়াল পেরিফেরাল ইন্টারফেস) হিসাবে পরিচিত, যা আউটপুটটির "সম্প্রসারণ" হিসাবে বিবেচিত হতে পারে। প্রকৃতপক্ষে, আপনি
        এসপিআই বাসের মাস্টারকে আউটপুট ডিভাইসটি স্লোগ করছেন।

\n\n(13)Power LED সূচক:\n\n

আপনার বোর্ড সঠিকভাবে চালিত হয় তা ইঙ্গিত করার জন্য আপনার Power source এ আপনার Arduino প্লাগ করার সময় এই LEDটি জলা উচিত। এই
        Light চালু না হলে, সংযোগ সঙ্গে কিছু ভুল আছে।

\n\n(14)TX এবং RX LEDs\n\n

আপনার বোর্ডে, আপনি দুটি লেবেল পাবেন: TX (ট্রান্সমিট) এবং RX (প্রাপ্তি)। তারা Arduino ইউএনও বোর্ডে দুটি স্থানে প্রদর্শিত হয়। প্রথম, ডিজিটাল পিন 0
        এবং 1 এ, সিরিয়াল যোগাযোগের জন্য দায়ী PIN নির্দেশ করতে। দ্বিতীয়, Tx ও Rx নেতৃত্বাধীন (13)। সিরিয়াল তথ্য পাঠানোর সময় Tx বিভিন্ন
        গতির সঙ্গে ফ্ল্যাশ নেতৃত্বে। ঝলকানি গতি বোর্ড দ্বারা ব্যবহৃত baud হার উপর নির্ভর করে। গ্রহণের সময় RX ফ্ল্যাশ।

\n\n(15)AREF:\n\n

Arduino ইউএনও বোর্ডে 14 ডিজিটাল I / O পিন (15) (যা 6 টি PWM (পালস wide মডিউলেশন) আউটপুট সরবরাহ করে। এই পিনগুলিকে যুক্তি মান (0 বা 1)
        বা ডিজিটাল হিসাবে পড়তে ইনপুট ডিজিটাল পিন হিসাবে কাজ করতে কনফিগার করা যেতে পারে আউটপুট পিনগুলি যেমন LEDs, রিলে ইত্যাদি বিভিন্ন
        মডিউল চালাতে পারে। "~" লেবেলযুক্ত পিনগুলি PWM তৈরি করতে ব্যবহার করা যেতে পারে।


\n\nবিভিন্ন ধরনের মাইক্রোকন্ট্রোলারগুলির উপর নির্ভর করে Arduino বোর্ডগুলির বিভিন্ন ধরণের উপলব্ধ। যাইহোক, সমস্ত অর্ডিনো বোর্ডগুলির মধ্যে এক জিনিস সাধারণ:তারা Arduino
আইডিই এর মাধ্যমে প্রোগ্রাম করা হয়।

পার্থক্যগুলি ইনপুট এবং আউটপুটগুলির সংখ্যা (সেন্সর, LED এবং আপনি যে বোতামগুলি ব্যবহার করতে পারেন তা একটি বোর্ডে ব্যবহার করতে পারেন), গতি,অপারেটিং ভোল্টেজ,
ফরম ফ্যাক্টর ইত্যাদির উপর ভিত্তি করে। কিছু বোর্ডগুলি এম্বেড করা এবং কোন প্রোগ্রামিং ইন্টারফেস (হার্ডওয়্যার)নেই, যা আপনি আলাদাভাবে কিনতে হবে। এটি
        একটি 3.7V ব্যাটারি থেকেসরাসরি চালাতে পারেন, অন্যদের অন্তত 5V প্রয়োজন।



    </string>

    <string name="motor_driver_t_1">
        একটি মোটর ড্রাইভার একটি সমন্বিত বর্তনী চিপ যা সাধারণত autonomous রোবট এর মোটর নিয়ন্ত্রণ করতে ব্যবহৃত হয়।
        মোটর ড্রাইভার Arduino এবং মোটর
        মধ্যে একটি ইন্টারফেস হিসাবে কাজ। L298N,L293D, L293NE, ইত্যাদি সবচেয়ে  ব্যবহৃত মোটর ড্রাইভার আইসিগুলি । এগুলো একই সাথে 2 ডিসি
        মোটর নিয়ন্ত্রণ করতে ডিজাইন করা হয়েছে।
        L298N দুইটি H-bridge নিয়ে গঠিত। H-bridge টি কম current rated মোটর নিয়ন্ত্রণের জন্য সর্বাধিক সার্কিট।
        আমরা এখানে মোটর ড্রাইভার আইসি শুধুমাত্র L298N উল্লেখ করব। LL298N এ 14 পিন আছে।

        L298N একটি 14 পিন আইসি, প্রতিটি পিনের সাথে, একটি মোটর নিয়ন্ত্রণ করার জন্য নিবেদিত। 2 টি ইনপুট পিন, 2 আউটপুট পিন এবং প্রতিটি মোটরের
        জন্য একটি সক্ষম পিন রয়েছে। L298N দুই H-সেতু গঠিত। H-bridge কম বর্তমান রেটযুক্ত মোটর নিয়ন্ত্রণের জন্য সর্বাধিক সার্কিট।


       </string>

    <string name="motor_driver_t_2">

   পিন নং - পিন বৈশিষ্ট্য:\n\n

        1) ডিসি মোটর 1 এর "+ve" বা স্টেপার মোটর A +\n
 2) ডিসি মোটর 1 এর "-ve" বা স্টেপার মোটর A-\n
 3) 12V জাম্পার - 12V ডিসি থেকে যদি বেশি সরবরাহ ভোল্টেজ ব্যবহার হয় এটি Remove করুন । এই onboard 5V নিয়ন্ত্রক ক্ষমতা সক্রিয় করে\n
 4) এখানে আপনার মোটর সরবরাহ ভোল্টেজ সংযোগ করুন, সর্বোচ্চ 35V ডিসি। যদি 12V ডিসি থেকে বড় হয় তাহলে, 12V জাম্পার সরান\n
 5) GND\n
 6) 5V আউটপুট ,যদি 12V জাম্পার থাকে, আপনার Arduino (ইত্যাদি) পাওয়ার এর জন্য আদর্শ\n
 7) ডিসি মোটর 1 এর enable জাম্পার । একটি stepper মোটর ব্যবহার করার সময় এই জায়গায় স্কিপ করুন । ডিসি মোটর গতি নিয়ন্ত্রণ জন্য PWM আউটপুট সংযোগ করুন।\n
 8) IN1\n
 9) IN2\n
 10) IN3\n
 11) IN4\n
 12) ডিসি মোটর 2 এর enable জাম্পার । একটি stepper মোটর ব্যবহার করার সময় এই জায়গায় স্কিপ করুন । ডিসি মোটর গতি নিয়ন্ত্রণ জন্য PWM আউটপুট সংযোগ করুন।\n
 13) ডিসি মোটর 2 এর "+ve" বা stepper মোটর B +\n
 14) ডিসি মোটর 2 এর "-ve" বা স্টেপার মোটর B-






\n\nক্যাপাসিটার কেন?:\n\n

ডিসি মোটর একটি প্রারম্ভিক লোড হয়। সুতরাং, এটি একটি ভোল্টেজ দ্বারা সরবরাহিত যখন একটি ফিরে EMF বিকাশ। মোটর ব্যবহার করে যখন ভোল্টেজের উর্ধ্বমুখী
        হতে পারে তখন হঠাৎ আমরা কিছু বিপরীত দিকে চলার সময় বিপরীত দিকে নেমে যাই। এই মুহুর্তে ভোল্টেজের উল্লম্বতা বেশ উচ্চ এবং এটি IC কে ক্ষতি
        করতে পারে। সুতরাং, আমরা চার ক্যাপাসিটার ব্যবহার করি যা বর্তমানের চরম বৈচিত্র্যকে হ্রাস করতে সাহায্য করে।
        এখন ইনপুটের মানগুলির উপর নির্ভর করে এবং মোটারগুলি ঘড়ির কাঁটার দিকে বা অ্যান্টিকালকাইভ দিকের পূর্ণ গতিতে (যখন সক্ষম হয় উচ্চ) বা কম গতিতে
        (যখন PWM দিয়ে সক্ষম করা হয়) ঘোরানো হবে তখন সক্ষম করুন। যখন সক্ষম হয় তখন বাম মোটারের জন্য অনুমান করুন উচ্চ এবং ইনপুট 1 এবং
        ইনপুট 2 যথাক্রমে উচ্চ এবং নিম্ন হয় তবে মোটর ঘড়ির দিকের দিকে অগ্রসর হবে।


    </string>

    <string name="dc_motor_t"> এই অধ্যায়ে, আমরা Arduino বোর্ড (UNO) এর সাথে বিভিন্ন ধরণের মোটরগুলি ইন্টারফেস করব এবং আপনাকে কিভাবে
        মোটর সংযোগ করতে এবং আপনার বোর্ড থেকে এটি চালাতে দেখাব।

\nমোটর তিনটি ভিন্ন ধরণের আছে -\n

ডিসি মোটর\n
Servo মোটর\n
Stepper মোটর\n\n
একটি ডিসি মোটর (সরাসরি বর্তমান মোটর) মোটর সবচেয়ে সাধারণ ধরনের। ডিসি মোটর সাধারণত সাধারণত দুটি বাড়ে, এক ইতিবাচক এবং এক নেতিবাচক।
        যদি আপনি সরাসরি এই ব্যাটারিটি দুটি ব্যাটারিগুলির সাথে সংযোগ করেন তবে মোটরটি ঘোরানো হবে। আপনি লিড সুইচ, মোটর বিপরীত দিক ঘোরানো হবে।

\nসতর্কতা\n\n - সরাসরি Arduino বোর্ড পিন থেকে মোটর চালনা করবেন না। এই বোর্ড ক্ষতি হতে পারে। একটি ড্রাইভার সার্কিট বা একটি আইসি ব্যবহার করুন।

আমরা এই অধ্যায়ের তিন ভাগে বিভক্ত করব -

শুধু আপনার মোটর স্পিন করাোটর গতি নিয়ন্ত্রণ করুনিসি মোটর স্পিন নির্দেশ নিয়ন্ত্রণ

    </string>

    <string name="servo_motor_t">
         একটি Servo মোটর একটি ছোট ডিভাইস যা একটি আউটপুট খাদ আছে। এই শাফট একটি কোডেড সংকেত প্রেরণ করে নির্দিষ্ট কৌণিক অবস্থানের অবস্থান
        করা যেতে পারে। যতক্ষণ কোডেড সিগন্যাল ইনপুট লাইনের উপর থাকে, সেভ শাটারের কৌণিক অবস্থান বজায় রাখবে। কোডেড সিগন্যাল পরিবর্তন হলে,
        শাফলের কৌণিক অবস্থান পরিবর্তিত হয়। অভ্যাসে, রেডিওগুলি নিয়ন্ত্রিত বিমানগুলিতে এলিভেটর এবং রডারগুলির মতো অবস্থান নিয়ন্ত্রণ পৃষ্ঠায় ব্যবহার করা হয়।
        তারা রেডিও নিয়ন্ত্রিত গাড়ি, পুতুল এবং অবশ্যই, রোবটগুলিতেও ব্যবহার করা হয়।

\nServo মোটর\n\n
Servos রোবোটিক্স অত্যন্ত দরকারী। মোটর ছোট, অন্তর্নির্মিত নিয়ন্ত্রণ সার্কিট্রি আছে, এবং তাদের আকারের জন্য অত্যন্ত শক্তিশালী। Futaba S-148 এর মতো একটি
        স্ট্যান্ডার্ড সার্ভের 42 গিগাবাইট / ইঞ্চি টর্ক রয়েছে, যা এর আকারের জন্য শক্তিশালী। এটি যান্ত্রিক লোড আনুপাতিক ক্ষমতার আঁকা। একটি হালকা লোড
        করা servo, তাই, অনেক শক্তি গ্রাস না।

একটি servo মোটর এর guts নিম্নলিখিত ছবিতে দেখানো হয়। আপনি কন্ট্রোল সার্কিট্রি, মোটর, গিয়ারের একটি সেট এবং কেস দেখতে পারেন। আপনি বাইরের
        বিশ্বের সাথে সংযুক্ত 3 তারের দেখতে পারেন। এক শক্তি (+ 5 ভোল্ট), স্থল, এবং সাদা টেলিগ্রাম নিয়ন্ত্রণ তারের জন্য হয়।

\nServo মোটর নিয়ন্ত্রণ সার্কিট্রি\n
একটি Servo মোটর কাজ
Servo মোটর কিছু নিয়ন্ত্রণ সার্কিট এবং একটি potentiometer (একটি পরিবর্তনশীল প্রতিরোধক, উকিল পাত্র) আউটপুট শ্যাফ্ট সংযুক্ত। উপরের ছবিতে সার্কিট
        বোর্ডের ডান পাশে পাত্র দেখা যায়। এই পাত্র servo মোটর বর্তমান কোণ মনিটর নিয়ন্ত্রণ সার্কিট্রি করতে পারবেন।

যদি শাফ্ট সঠিক কোণে থাকে তবে মোটর বন্ধ হয়ে যায়। সার্কিটটি যদি কোণটি সঠিক না হয় তবে এটি একটি পছন্দসই কোণে না হওয়া পর্যন্ত এটি মোটরটিকে চালু
        করবে। Servo আউটপুট খাদ 180 ডিগ্রী প্রায় কোথাও ভ্রমণ করতে সক্ষম। সাধারণত, এটি 210 ডিগ্রীর ব্যাপ্তিগুলিতে কোথাও থাকে তবে এটি নির্মাতার উপর
        নির্ভর করে। একটি স্বাভাবিক servo 0 থেকে 180 ডিগ্রির একটি কৌণিক গতি নিয়ন্ত্রণ করতে ব্যবহৃত হয়। এটি প্রধানত আউটপুট গিয়ারে নির্মিত একটি
        যান্ত্রিক স্টপের কারণে কোনও অধিকতর বাঁকানো সক্ষম নয়।

মোটরতে প্রয়োগ করা শক্তিটি ভ্রমণের প্রয়োজনীয় দূরত্বের সমানুপাতিক। তাই, যদি শাফটকে বড় দূরত্ব চালু করতে হয় তবে মোটর পূর্ণ গতিতে চলবে। এটি শুধুমাত্র
        একটি ছোট পরিমাণ চালু করতে হবে, মোটর একটি ধীর গতিতে চালানো হবে। এই বলা হয়


         </string>

    <string name="soner_sensor_t">The HC-SR04 অতিস্বনক সেন্সর ব্যাটের মতো বস্তুর দূরত্ব নির্ধারণ করতে SONAR ব্যবহার করে। এটি 2 সেন্টিমিটার থেকে 400 সেমি বা 1 "থেকে 13 ফুট পর্যন্ত
        সহজে ব্যবহারযোগ্য প্যাকেজটিতে উচ্চ নির্ভুলতা এবং স্থিতিশীল রিডিং সহ চমৎকার অ-পরিচিতি পরিসীমা সনাক্তকরণ অফার করে।


        অপারেশন সূর্যালোক বা কালো উপাদান দ্বারা প্রভাবিত হয় না, যদিও শব্দগতভাবে, কাপড়ের মত নরম উপকরণ সনাক্ত করা কঠিন হতে পারে। এটা অতিস্বনক
        ট্রান্সমিটার এবং রিসিভার মডিউল সঙ্গে সম্পূর্ণ আসে।অতিস্বনক সেন্সর চারটি টার্মিনাল রয়েছে - + 5V, ট্রিগার, ইকো, এবং GND নিম্নরূপ সংযুক্ত -

আপনার Arduino বোর্ডে + 5V পিন + 5v সংযোগ করুন।
আপনার Arduino বোর্ডে ডিজিটাল পিন 7 ট্রিগার ট্রিগার করুন।
আপনার Arduino বোর্ডে ডিজিটাল পিন 6 ইকো সংযোগ করুন।
Arduino উপর GND সঙ্গে GND সংযোগ করুন।
আমাদের প্রোগ্রামে, আমরা সিরিয়াল পোর্টের মাধ্যমে ইঞ্চি এবং সেমি সেন্সর দ্বারা পরিমাপ করা দূরত্ব প্রদর্শন করেছি।
 </string>

    <string name="ir_sensor_t">


    IR সেন্সর একটি যন্ত্র যা এটির উপর পড়ে আইআর বিকিরণ সনাক্ত করে। প্রক্সিমিটি সেন্সর (টাচস্ক্রীন ফোনে এবং প্রান্তের রোবটগুলি
       এড়িয়ে যাওয়া), বিপরীতে সেন্সর (লাইন নিম্নলিখিত রোবটগুলিতে ব্যবহৃত) এবং রোধক কাউন্টার / সেন্সর (পণ্য গণনার জন্য এবং বোরগার অ্যালার্মগুলিতে
       ব্যবহৃত) আইআর সেন্সরগুলির সাথে যুক্ত কিছু অ্যাপ্লিকেশন।

    \n\nকাজের নীতি:\n\n
    একটি আইআর সেন্সর দুটি অংশ, emitter সার্কিট এবং রিসিভার সার্কিট গঠিত। এটি যৌথভাবে একটি ফটো-কুপলার বা অপটোকোপ্লার হিসাবে পরিচিত।

    Emitter একটি আইআর LED এবং আবিষ্কারক একটি আইআর photodiode হয়। আইআর ফটোটিডোড একটি আইআর LED দ্বারা নির্গত আইআর লাইটের
       সংবেদনশীল। আইআর আলোর অনুপাত মধ্যে ফটো-ডায়োড এর প্রতিরোধ এবং আউটপুট ভোল্টেজ পরিবর্তন প্রাপ্ত। এই আইআর সেন্সর অন্তর্নিহিত কাজ নীতি।


    ঘটনা ধরনের সরাসরি ঘটনা বা পরোক্ষ ঘটনা হতে পারে। সরাসরি ঘটনাগুলিতে, আইআর এলইডিটি কোনও ফটোডাইডের সামনে কোন বাধা ছাড়াই স্থাপন করা হয়।
       পরোক্ষ ঘটনা, উভয় ডায়োড পাশাপাশি সেন্সর সামনে একটি অপ্রকাশিত বস্তুর পাশাপাশি স্থাপন করা হয়। আইআর এলইডি থেকে আলোর অপ্রকাশিত
       পৃষ্ঠটি হিট করে এবং ফটোডাইডে প্রতিফলিত করে।

    \n\nপ্রক্সিমিটি সেন্সর:\n\n
    প্রক্সিমিটি সেন্সর প্রতিফলিত পরোক্ষ ঘটনা নীতি নিয়োগ। ফোটোডিওড একবার বস্তুর দ্বারা প্রতিফলিত আইআর LED দ্বারা নির্গত বিকিরণ গ্রহণ করে। বস্তুর
       কাছাকাছি, উচ্চতর photodiode ঘটনার বিকিরণ তীব্রতা হবে। এই তীব্রতা দূরত্ব নির্ধারণ করতে ভোল্টেজ রূপান্তরিত করা হয়। প্রক্সিমিটি সেন্সরগুলি অন্যান্য
       ডিভাইসগুলির মধ্যে, টাচস্ক্রীন ফোনগুলিতে ব্যবহার করে। প্রদর্শনটি কল চলাকালীন নিষ্ক্রিয় করা হয়েছে, যাতে গালটি টাচস্ক্রিনের সাথে যোগাযোগ করে,
       এমনকি কোন প্রভাব নেই।

</string>

    <string name="bluetooth_t">

    ব্লুটুথ মডিউল আমি আজ ব্যবহার করব HC-05 যা খুবই পরিচিত এবং সস্তা,
        ব্লুটুথকে Arduino বোর্ডে ডিফল্ট আরএক্স এবং টিএক্স দিয়ে সংযুক্ত করুন, আমি অনেক সমস্যার মুখোমুখি হয়েছি এবং
        ব্লুটুথ কাজ করবে না।\n

    কিন্তু আর্ডিনোকে কিছু বলা হয়েছে সফ্টওয়্যার সিরিয়াল, যা আপনাকে কোনও Arduino বোর্ড পিন সিরিয়াল পিনে পরিবর্তন করতে দেয়\n\n

    1) পিসি সহ arduino বোর্ড সংযোগ করুন ব্লুটুথ দ্বারা, তথ্য পাঠাতে এবং গ্রহণ।
    2) কোনো অ্যান্ড্রয়েড ডিভাইস সঙ্গে Arduino বোর্ড সংযোগ করুন।

    যাতে আপনি আপনার তথ্য পাঠাতে পারেন, সেন্সর পড়ার মতো, অ্যারুডিনো থেকে পিসি বা Android ডিভাইস থেকে এবং আপনি ব্লুটুথ দ্বারা আপনার হোম
        অটোমেশন সিস্টেম তৈরি করতে এবং আপনার রোবটটি বেতারভাবে নিয়ন্ত্রণ করতে পারেন
    আপনি এই পরীক্ষা করতে হবে:\n

    1) Arduino বোর্ড "আমি Arduino Uno ব্যবহৃত"।\n
    2) ব্লুটুথ মডিউল এইচসি -05।\n
    3) Solderless জাম্পার।\n
    4) রুটি বোর্ড।\n
    5) ব্যাটারি 9 ভি "ঐচ্ছিক"।\n

    Arduino এবং ব্লুটুথ মধ্যে সংযোগ উপরের schematic মত
    আমরা এখন Arduino এবং কম্পিউটারের মধ্যে ডেটা পাঠাতে বা গ্রহণ করতে চাই, প্রথমে আমাদের কম্পিউটারে Definition Arduino বোর্ডের সাথে একটি
        যোগাযোগ লিঙ্ক তৈরি করতে হবে।

    প্রাপ্ত তথ্য বা আমরা এর মাধ্যমে কি প্রেরণ করতে চাই তা দেখানোর জন্য আমাদের টেরা টার্ম নামে একটি সফ্টওয়্যার দরকার।\n
    1) ব্লুটুথ আইকনে যান, ডান ক্লিক করুন এবং একটি ডিভাইস যোগ করুন নির্বাচন করুন\n

    2) নতুন ডিভাইসের জন্য অনুসন্ধান করুন, আমাদের ব্লুটুথ মডিউল HC-05 হিসাবে উপস্থিত হবে এবং এটি যুক্ত করুন\n

    3) জোড়া কোড 1234 হবে।\n

    4) একটি pairing পরে, আমরা এখন Arduino প্রোগ্রাম এবং কম্পিউটার থেকে তথ্য পাঠাতে বা গ্রহণ করতে একটি স্কেচ আপলোড করতে পারেন।
    যেমনটি আমি আগে উল্লেখ করেছি, আমি ডিফল্ট আরএক্স এবং টিএক্স "ডি 0 ও ডি 1 এর বেশিরভাগ আর্ডিনো বোর্ডে" ব্যবহার করার পরিবর্তে পিন D10 অ্যান্ড D11
        হিসাবে Tx অ্যান্ড Rx তৈরি করার জন্য সফ্টওয়্যার সিরিয়াল লাইব্রেরি ব্যবহার করব।\n\n

    নীচের এই প্রোগ্রামটি আমাদেরকে D13 এর সাথে সংযুক্ত LED নিয়ন্ত্রণ করতে দেয়, এটি পিসি কীবোর্ড থেকে এলোমেলোভাবে চালু / বন্ধ করতে # 1 টি চাপে
        এবং যদি আমরা 0 টি LED ব্লিঙ্ক বন্ধ করি!

     </string>

    <string name="lcd_display_t">
      LCD (তরল স্ফটিক প্রদর্শন) নোটবুক এবং অন্যান্য ছোট কম্পিউটারগুলিতে প্রদর্শনের জন্য ব্যবহৃত প্রযুক্তি। লাইট-ইমিটিং ডায়োড (LED) এবং গ্যাস প্লাজমা প্রযুক্তির
        মতো, এলসিডি ক্যাথোড রশ্মি নল (সিআরটি) প্রযুক্তি তুলনায় অনেক পাতলা হতে দেয়। এলসিডি LED এবং গ্যাস ডিসপ্লে প্রদর্শনের তুলনায় অনেক কম
        শক্তি খরচ করে কারণ তারা এটি নির্গমনের পরিবর্তে আলোর ব্লক করার নীতিতে কাজ করে।\n\n


একটি LCD হয় একটি প্যাসিভ ম্যাট্রিক্স বা একটি সক্রিয় ম্যাট্রিক্স প্রদর্শন প্রদর্শন গ্রিড দিয়ে তৈরি করা হয়। সক্রিয় ম্যাট্রিক্স LCD একটি পাতলা ফিল্ম ট্রানজিস্টর
        (টিএফটি) প্রদর্শন হিসাবে পরিচিত হয়। প্যাসিভ ম্যাট্রিক্স এলসিডি গ্রিডের প্রতিটি ছেদ এ অবস্থিত পিক্সেল সহ কন্ডাক্টরগুলির একটি গ্রিড রয়েছে। কোনও
        পিক্সেলের জন্য আলোর নিয়ন্ত্রণ করতে গ্রিডে দুটি কারেন্টার জুড়ে একটি বর্তমান পাঠানো হয়। একটি সক্রিয় ম্যাট্রিক্সের প্রতিটি পিক্সেল ছেদনে অবস্থিত
        একটি ট্রানজিস্টার রয়েছে, এটি একটি পিক্সেলের আলোকসজ্জা নিয়ন্ত্রণ করতে কম বর্তমানের প্রয়োজন। এই কারণে, একটি সক্রিয় ম্যাট্রিক্স ডিসপ্লেতে
        বর্তমানটি আরও ঘন ঘন চালু এবং বন্ধ করা যেতে পারে, স্ক্রিন রিফ্রেশ সময় উন্নত করা (আপনার মাউস পর্দা জুড়ে আরো মসৃণভাবে সরানো হবে বলে
        মনে হয়)।

কিছু প্যাসিভ ম্যাট্রিক্স LCD এর দ্বৈত স্ক্যানিং রয়েছে, যার অর্থ হল তারা গ্রিডটিকে একই সাথে বর্তমান সময়ে একই স্ক্রিনে স্ক্যান করে যা মূল প্রযুক্তিতে এক স্ক্যানের
        জন্য নেয়। যাইহোক, সক্রিয় ম্যাট্রিক্স এখনও একটি উচ্চতর প্রযুক্তি।
        </string>


    <string name="wifi_modiul_t">

        ESP8266 এসপ্রেসিফ সিস্টেম দ্বারা তৈরি চিপ (SOC) মডিউলটিতে Wi-Fi সক্ষম সিস্টেম। এটি বেশিরভাগই আইওইটি (থিংসগুলির ইন্টারনেট) এম্বেডেড
        অ্যাপ্লিকেশনগুলির বিকাশের জন্য ব্যবহৃত হয়।

ESP8266 ক্ষমতা সঙ্গে আসে

2.4 গিগাহার্জ ওয়াই ফাই (802.11 বি / জি / এন, সাপোর্ট WPA / WPA2),
সাধারণ উদ্দেশ্য ইনপুট / আউটপুট (16 জিপিওআই),
ইন্টার ইন্টিগ্রেটেড সার্কিট (I²C) সিরিয়াল যোগাযোগ প্রোটোকল,
এনালগ টু ডিজিটাল রূপান্তর (10-বিট ADC)
সিরিয়াল পেরিফেরাল ইন্টারফেস (এসপিআই) সিরিয়াল যোগাযোগ প্রোটোকল,
I²S (ইন্টার-আইসি সাউন্ড) ডিএমএর সাথে সরাসরি ইন্টারফেস (ডাইরেক্ট মেমরি অ্যাক্সেস) (জিপিআইও সহ শেয়ারিং পিন)
UART (ডেডিকেটেড পিনগুলিতে, প্লাস একটি ট্রান্সমিট-একমাত্র UART GPIO2 তে সক্ষম করা যেতে পারে), এবং
পালস-প্রস্থ মড্যুলেশন (PWM)।
এটি একটি 32-বিট RISC CPU ব্যবহার করে যা টেনসিলিকা Xtensa L106 এ 80 MHz এ চলমান (অথবা 160 MHz এর উপর চলাচল করে)। এটি একটি 64কেবি
        বুট রম, 64 কেবি নির্দেশিকা RAM এবং 96 কেবি ডাটা RAM। বাহ্যিক ফ্ল্যাশ মেমরি এসপিআই মাধ্যমে অ্যাক্সেস করা যেতে পারে।

ESP8266 মডিউল কম খরচে একক বেতার ট্রান্সসিভার যা শেষ-পয়েন্ট IoT বিকাশের জন্য ব্যবহার করা যেতে পারে।

ESP8266 মডিউল দিয়ে যোগাযোগ করতে, মাইক্রোকন্ট্রোলারকে AT কমান্ডের সেট ব্যবহার করতে হবে। মাইক্রোকন্ট্রোলার UART ব্যবহার করে ESP8266-01
        মডিউল সাথে যোগাযোগ করে Baud হার উল্লেখ করে।

এই চিপ উপর ভিত্তি করে বিভিন্ন মডিউল উত্পাদন যে অনেক তৃতীয় পক্ষের নির্মাতারা আছে। সুতরাং, মডিউল বিভিন্ন পিন প্রাপ্যতা বিকল্প সহ আসে,

ইএসপি -01 আসে 8 পিনের সাথে (2 জিপিওআই পিন) - পিসিবি ট্রেস অ্যান্টেনা। (উপরে চিত্র দেখানো)
ESP-02 8 পিনের সাথে আসে, (3 জিপিওআই পিন) - U-FL অ্যান্টেনা সংযোজক।
ESP-03 14 পিনের সাথে আসে, (7 জিপিওআই পিন) - সিরামিক অ্যান্টেনা।
ইএসপি -4 14 পিনের সাথে আসে, (7 জিপিওআই পিন) - কোনও অ্যান্টি নেই।
প্রভৃতি

\n\nESP8266-01 মডিউল পিন বর্ণনা:\n\n
3V3: - 3.3 ভি পাওয়ার পিন।\n

GND: - গ্রাউন্ড পিন।\n

আরএসটি: - সক্রিয় নিম্ন রিসেট পিন।\n

EN: - সক্রিয় উচ্চ পিন সক্ষম করুন।\n

TX: - UART এর সিরিয়াল প্রেরণ পিন।\n

RX: - UART এর সিরিয়াল রিসিভ পিন।\n

GPIO0 এবং GPIO2: - সাধারণ উদ্দেশ্য আই / ও পিন। এই পিনগুলি কোন মডিউলে (বুট বা স্বাভাবিক) মডিউলে শুরু হয় তা স্থির করে। এটিও সিদ্ধান্ত নেয়
        যে TX / RX পিনগুলি মডিউলের প্রোগ্রামিং বা সিরিয়াল I / O উদ্দেশ্যের জন্য ব্যবহৃত হয় কিনা।\n\n

UART ব্যবহার করে মডিউল প্রোগ্রাম করতে, GPIO0 কে স্থল এবং GPIO2 VCC এ সংযুক্ত করুন অথবা এটি খুলুন। স্বাভাবিক সিরিয়াল I / O এর জন্য UART
        ব্যবহার করতে উভয় পিন খুলুন (VCC না গ্রাউন্ড)।

        </string>

    <string name="uno">


প্রসেসর: \n\n
        ATmega328 (8-বিট CPU, 16MHz clock speed, 2 কেবি SRAM, 32 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ)

        \n\nবৈশিষ্ট্যগুলি: \n\n
        14 টি ডিজিটাল I / O পিন,
        6 টি এনালগ ইনপুট পিন, অপসারণযোগ্য মাইক্রোকন্ট্রোলার , 2.7 "X 2.1" আয়তক্ষেত্র Arduino Uno বর্তমানে বাজারে সবচেয়ে "standard"
        Arduino বোর্ড এবং সম্ভবত প্ল্যাটফর্মের সাথে শুরু করার জন্য নতুনদের জন্য সেরা পছন্দ।এই বোর্ড অন্যান্য মডেলের তুলনায় আরো shields(অ্যাড অন বোর্ড)
        সঙ্গে সামঞ্জস্যপূর্ণ। Uno এর প্রধান সীমাটি ATmega328 চিপ, যার মধ্যে অনেকগুলি SRAM বা ফ্ল্যাশ মেমরি নেই। এটি চিপগুলিতে কিছু ধরণের প্রোগ্রাম
        লোড করতে  সীমাবদ্ধ করে-যদি আপনার projects টিতে একটি display অন্তর্ভুক্ত থাকে বা অন্যথায় কোনও চিত্র বা অডিও ডেটা সংরক্ষণ এবং
        ব্যবহার করতে হয়,

        </string>

    <string name="mega">

        প্রসেসর: \n\n
        ATmega2560 (8-বিট CPU, 16MHz clock speed, 8 কেবি SRAM, 256 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ)

        \n\nবৈশিষ্ট্য: \n\n
        54 টি ডিজিটাল I / O পিন
        (15 PWM), 16 টি এনালগ ইনপুট পিন, 4 UARTs, 16 মেগাহার্টজ crystal  অসিলেটর , 101.5২ mm X 53.3 mm আয়তক্ষেত্র
        মেগা 2560 ATmega 2560 এর উপর ভিত্তি করে একটি মাইক্রোকন্ট্রোলার বোর্ড। মেগা আর্ডিনো ডুমেলানোভ বা ডাইসিমিলা পরিকল্পিত অধিকাংশ shields  সাথে
        সামঞ্জস্যপূর্ণ। এটি তুলনামূলকভাবে বৃহত্তর projects গুলির জন্য প্রচুর পরিমাণে ইনপুট এবং আউটপুট পিন প্রদান করে।

        </string>

    <string name="nano">
        প্রসেসর: \n\n
        ATmega328 (8-বিট CPU, 16MHz clock speed, 2 কেবি SRAM, 32 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ)
        \n\nবৈশিষ্ট্য: \n\n
        22 টি ডিজিটাল I / O পিন,
        8 টি এনালগ ইনপুট পিন, 18 মিমি x 45 মিমি আয়তক্ষেত্র Arduino ন্যানো একটি ছোট, সম্পূর্ণ এবং breadboard-friendly বোর্ড ভিত্তিক
        বা ATmega328 (Arduino ন্যানো 3.x)। এটি Arduino Duemilanove একই কার্যকারিতা কম বা কম আছে, কিন্তু একটি ভিন্ন প্যাকেজ। এটি কেবল একটি
        ডিসি পাওয়ার জ্যাকের অভাব এবং এটিতে একটি স্ট্যান্ডার্ড-এর পরিবর্তে একটি মিনি-B USB কেবলের সাথে কাজ করে।

        </string>

    <string name="mini">
        প্রসেসর: \n\n
        ATmega328 (8-বিট CPU, 16MHz clock speed, 2 কেবি SRAM, 32 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ)
        \n\nবৈশিষ্ট্য: \n\n
        14 টি ডিজিটাল I / O পিন, 8 টি এনালগ
        ইনপুট পিন, 16 মেগাহার্টজ  crystal  অসিলেটর

        30 মিমি x 18 মিমি আয়তক্ষেত্র Arduino Mini ছোট মাইক্রোকন্ট্রোলার বোর্ডটি মূলত
        ATMEGA168 ভিত্তিক, কিন্তু এখন 328 (ডেটশিট) সরবরাহ করা হয়েছে, যা রুটিবোর্ডগুলিতে ব্যবহারের জন্য এবং যখন স্থানটি প্রিমিয়ামে থাকে তখন নতুন
        মিনি (পুনর্বিবেচনা 05) এর ATMAga328 এর জন্য একটি নতুন প্যাকেজ রয়েছে যা সমস্তকে সক্ষম করে উপাদান বোর্ডের উপরে হতে। এটি একটি অনবোর্ড
        রিসেট বাটন আছে।

        </string>
    <string name="micro">
         প্রসেসর: \n\n
        ATmega328 (8-বিট CPU, 16MHz clock speed, 2 কেবি SRAM, 32 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ)

        \n\nবৈশিষ্ট্যগুলি: \n\n
        34 টি পিন,  Arduino micro বর্তমানে বাজারে "standard"
        Arduino বোর্ড এবং সম্ভবত প্ল্যাটফর্মের সাথে শুরু করার জন্য নতুনদের পছন্দ।এই বোর্ড অন্যান্য মডেলের তুলনায় আরো shields(অ্যাড অন বোর্ড)
        সঙ্গে সামঞ্জস্যপূর্ণ। micro এর প্রধান সীমাটি Atmega 32u4 চিপ, যার মধ্যে অনেকগুলি SRAM বা ফ্ল্যাশ মেমরি নেই। এটি চিপগুলিতে কিছু ধরণের প্রোগ্রাম
        লোড করতে  সীমাবদ্ধ করে-যদি আপনার projects টিতে একটি display অন্তর্ভুক্ত থাকে বা অন্যথায় কোনও চিত্র বা অডিও ডেটা সংরক্ষণ এবং
        ব্যবহার করতে হয়,


        </string>

    <string name="leonardo">

      প্রসেসর:\n\n
        ATmega32u4 (8-বিট CPU, 16MHz clock speed, 2.5 কেবি SRAM, 32 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ)

        \n\nবৈশিষ্ট্য: \n\n
        ২0 টি ডিজিটাল I / O  পিন (7 পিডব্লিউএম), 1২ টি এনালগ ইনপুট হিসাবে ব্যবহার করা যেতে পারে, নেটিভ ইউএসবি সমর্থন


        68.6 মিমি x 53.3 মিমি আয়তক্ষেত্র লিওনার্দো, মূলত, ইউনোর সামান্য আপগ্রেড। এটি ইউনোর মতো অনেক কিছু দেখায়, তবে এতে একটি ছোট্ট
        মেমোপ্রসেসরটির একটি ক্ষুদ্র বিট আরো মেমরি রয়েছে। AtMega32u4 এর প্রধান সুবিধা অতিরিক্ত এসআরএএম নয়, তবে এটি চিপের অন্তর্নির্মিত
        ইউএসইবি সামঞ্জস্য। এটি লিওনার্দোকে পিসির সাথে ইন্টারফেস করার অনুমতি দেয়, যা এটি জেনেরিক মাউস বা কীবোর্ড হিসাবে দেখায়। এটি কয়েক অতিরিক্ত
        এনালগ ইনপুট পিন বৈশিষ্ট্য।

    </string>

    <string name="due">
    প্রসেসর:\n\n
        Atmel SAM3X8E ARM  কর্টেক্স- M3 (32 বিট CPU, 84MHz clock speed, 96 কেবি SRAM, 512 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ

        \n\nবৈশিষ্ট্য: \n\n

        54  টি ডিজিটাল I / O  পিন (12 পিডব্লিউএম), 1২  টি এনালগ ইনপুট পিন, ২  টি এনালগ আউটপুট পিন, নেটিভ ইউএসবি পোর্ট
        101.5২ মিমি x 53.3 মিমি আয়তক্ষেত্র নতুন Arduino  বোর্ডগুলির মধ্যে একটি, Due হল একটি 32-বিট এআরএম প্রসেসর প্যাকিংয়ের পরিবারটির
        ভারী-হিটার যা অন্য অর্ডিনো বোর্ডগুলিতে পাওয়া প্রসেসরগুলিকে হস্তান্তর করে। মূলত এটির জন্য আরো জটিল প্রকল্প যা তার muscular প্রসেসর ব্যবহার
        করতে পারে, অথবা এর চেয়ে বেশি I / O পিনের প্রয়োজন ছোট Arduino বোর্ডে পাওয়া যায়। এটি বলে যে, ইউনো বা লিওনার্দোর তুলনায় এটি বড় এবং
        আরো ব্যয়বহুল, তাই বিবেচনা করুন যে আপনি সত্যিই অতিরিক্ত শক্তি প্রয়োজন

 এটি 3.3 ভোল্টে কাজ করে যা অন্য 5 ভোল্টের চেয়ে আলাদা, যা অন্যান্য আর্ডিনো বোর্ডগুলি পরিচালনা করে।
        এটি অ্যাডুডিওর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ অ্যাড-অন হার্ডওয়্যারকে সীমাবদ্ধ করে - যদি একটি অ্যাড-অন বোর্ড Dues I / O পিনগুলিতে 5 ভোল্ট সংকেত
        পাঠানোর চেষ্টা করে তবে এটি মাইক্রোকন্ট্রোলারকে ক্ষতি করতে পারে।

        </string>
    <string name="lilypod">

     প্রসেসর: \n\n

        ATmega328 (8-বিট CPU 16MHz clock speed, 2 কেবি SRAM, 32 কেবি ফ্ল্যাশ স্টোরেজ

        \n\nবৈশিষ্ট্য:\n\n
        14 ডিজিটাল I / O  পিন, 6 এনালগ ইনপুট পিনগুলি , লিলিপ্যাড একটি আডডিনো বোর্ড যা পরিধানযোগ্য ডিভাইসগুলি তার বৃত্তাকার
        আকৃতি এবং স্টন্ডঅফ-কম I / O পিনগুলি ফ্যাব্রিক-ভিত্তিক প্রকল্পগুলিতে লিলিপ্যাডটিকে সিদ্ধ করা সহজ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। স্ট্যান্ডার্ড
        লিলিপ্যাড বোর্ডের হার্ডওয়্যারটি মূলত ও অর্ডিনো ইউনোর মত একই। অন্যান্য লিলিপ্যাড বিকল্পগুলি যেমন লিলিপ্যাড অরডিনো ইউএসবি সহ পাওয়া যায়,
        এটি লিওনার্দো এর ATmega32u4 চিপ বৈশিষ্ট্যযুক্ত, লিলিপ্যাড অরডিনো সিম্পল, যার মৌলিক মডেলের তুলনায় কম I / O সংযোগ রয়েছে এবং লিলিপ্যাড
        আর্ডিনো

SimpleSnap, যা প্রকল্পের মধ্যে এবং বাইরে snapped করা যেতে পারে, যাতে তারা নিরাপদে ধোয়া যাবে
        </string>



</resources>